---
date: "2019-02-09"
categories: ["proyectos"]
tags: ["información", "reducción de impacto", "impacto humano","salud ambiental","salud humana","contaminación","recursos naturales","educación ambiental","fauna silvestre","seguridad alimentaria"]
thumbnailImage: /img/passiflora.jpg
thumbnailImagePosition: left
title: Nuestros proyectos
---

### _Desarrollamos proyectos a escala local_

<!--more-->


#### **_El objetivo general es ayudar a reducir los impactos negativos de actividades humanas sobre el ambiente y la salud_**


##### _Pilas de desechos_

*Objetivos*

- Reducir la acumulación de materiales contaminantes y su impacto sobre la salud humana y ambiental.

- Difundir información sobre manejo de desechos y desarrollo de fuentes de energía alternativas.

*Fundamento*

    Las pilas son útiles en muchas situaciones. Sin embargo, su fabricación implica el uso de materiales contaminantes. De manera invisible, estos materiales contaminantes terminan en la tierra y el agua, cuando no son tratados adecuadamente. Impactan negativamente en la salud ambiental y humana. El manejo de desechos y la búsqueda de alternativas son vitales para reducir la contaminación ambiental y mejorar el bienestar social.


##### _Salud Alimentaria_

*Objetivos*

- Reducir el uso de venenos y su impacto sobre la salud humana y ambiental.

- Difundir información sobre salud y seguridad agro-alimentaria.

*Fundamento*

    Los venenos se fabrican en general para atacar plagas u organismos que suelen reducir la producción agrícola. Sin embargo, la mayoría de estos venenos tienen impactos negativos, persistentes y muy difíciles de erradicar. Excepto en condiciones de exclusión (islas o zonas rodeadas de barreras geográficas), es casi imposible la erradicación de plagas. Esta situación ha generado el uso masivo de venenos, que tienen dos consecuencias indeseables: generan resistencia en las plagas, e incorporan sustancias venenosas en nuestros alimentos y desechos.


##### _Estrella Blanca_

*Objetivos*

- Reducir la mortalidad de fauna silvestre en rutas y caminos.

- Difundir información sobre las funciones de la fauna silvestre que mantienen recursos útiles para el hombre.

*Fundamento*

    La fauna silvestre ayuda en el mantenimiento de la salud del ambiente, mediante la regulación de plagas, la dispersión de semillas de especies de plantas útiles, los ciclos de nutrientes que mantienen la salud del suelo, entre otras funciones que ayudan a mantener recursos naturales que utilizamos. Sin embargo, actualmente la mortalidad de fauna silvestre por tráfico vehicular es un problema para la conservación de la fauna y en consecuencia, de los recursos útiles.



